6.12 暴動首宗被告認罪

反送中運動至今11個月，政府堅拒回應市民訴求，更陸續起訴示威者暴動等罪。去年6.12，市民為阻止《逃犯條例》修訂草案恢復二讀，包圍立法會和政總，並演變成激烈警民衝突。警方在三個月後以暴動及抗拒警務人員共三罪起訴一名年僅21歲的男救生員，案件今在區域法院答辯。救生員承認暴動罪，是首度有示威者在反修例示威中承認暴動罪，他步入犯人欄前，寄語「香港人要掙扎」。

被告冼嘉豪，現年22歲，今在區域法院承認一項暴動罪，控罪指他於6月12日在中環立法會綜合大樓公眾入口外，連同其他身份不詳人士參與暴動。被告今身穿恤衫、西褲到庭，他透露認罪是經過細閱證據後決定的，預計或要服刑至少四年。

感謝手足 你付出既已經好多

唉

手足 我地一定會抗爭到底

4 年

林鄭食撚屎

香港人要掙扎

除左一句好嬲 我地仲可以做咩

但係敢做敢認

登記做陪審，思想體能武裝

做咗，但究竟嗰個行為係咪暴動呢

咩612暴動呀
邊有暴動呀

認乜9？

反抗無罪

612仲係比狗圍剿
點暴法

點會認...

push

立法會綜合大樓公眾入口?
即係好近中信 原本可以合法集會的地方喎
唔係非法集會 無得暴動喎?

不過既然佢話睇晒證據 , 唯有信律師的意見

林奠攪d仆街野出嚟要香港人埋單

網上簽聯署

手足

第一單一定判好重做先例等之後暴動case可以跟

問題係612 火魔都冇粒....
暴乜9

全部能力內做到嘅野都會盡做
但好現實講句 手足無左嘅幾年青春 邊個賠得返比佢

加油呀,手足

點解要認

簽多幾封聯署坐定定等美國制裁就可以救到手足

班賤種仲今屆唔得下屆再嚟
痴撚線
人哋都坐左幾碌啦屌你老母

之前唔少人登記陪審員為咗D乜

未撚就係。

2016已經可以係案例

根本就冇暴動 點解要認罪

專重手足決定
多謝你

佢認完就變左案例 612暴動

香港人連承認被捕手足係condom都唔敢
自我安慰

當然唔係

區院無陪審團
就算唔認罪都係畀官審

陪審團咪留比最重罪嘅手足
例如謀殺（被掟磚廢老）、意圖謀殺（何妖）

永遠既義士！

我唔係放負，但你咁樣做只會更多手足入去陪佢坐，你仍然相信可以抗爭成功全部無罪釋放咩？唔好咁天真啦，搵個地方走啦

要唔要籌旗？幫得就幫

721拉人未呀
暴你老母

所以問題唔係認唔認

係法律不公不義

唔知係咪太大壓力頂唔住

Feel 到告親暴動全部入哂

兩句好嬲

認咗暴動喎

政府話係就係㗎啦瞓醒未

嗰兩公婆

社工

入暴動罪唔一定要係暴動先告得
佢認得罪，9成真係被人影哂，想打都難
反而搏認罪坐少兩年
只可以講句Respect

收皮啦唱淡撚
你根本就放負
blocked

睇少次世界盃者

其實都係一種解脫，因為官司拖越耐，手足精神壓力越大，付出越多，反而而家速速認罪減刑，少好多麻煩，亦都會減少喺入面嘅時間最少兩年， 反而諗下做番啲嘢等手足出嚟之後有支援仲好啦

正常就唔應該認
但可能手足有佢既自身原因
respect

35+ 救手足

手足係煲底

我應該話你天真定話你可愛好呢

你抗爭完隨時條友已經坐咗3,4次

咁點解唔叫佢走？

612唔係暴動點解要認?
唔通唔記得5大訴求係咩?

有一個認暴動，咁其他人仲點打
得一個人都算暴動?

要掙扎，然後自己認罪

手足

入面辛苦你啦

點解你哋到而家仲咁天真以為呢啲濕鳩聯署可以幫到手足同香港架，出去見下個世界先啦， 根本中共同港共一啲都唔在乎你哋簽咁多嘢什麼制裁條例， 清醒啲啦

有不反都可以變成非法集結/暴動
所以唔係免死金牌

非法集結 (公安條例第18條)
(2) 集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。

咁就十年

對唔住...

點解要認呢啲生豬肉

救生員一般有急救牌
冇得拗咩？

認左係咪唔洗陪審團就直接判?

係監到過左今年生日

係囉，我放負，但我係活在現實，比你哋清醒好多囉，我淨係知道你哋不停送人入去，畀心機啲抗爭啦，入面留咗個位畀你㗎喇， 後生仔，抗爭唔係淨係要犧牲架

22

完了 手足坐監 黃絲食黃店搞黃圈真係好撚野

仲有35+

拗就坐多1/3

坐既又唔係你

仲可以屈手足係毛係狗有意見有批評就block左佢
以後就得番好嬲

係fb貼文宣 唔係你想點

正視聽

暴動罪是一惡法，入罪門鑑極低，67年之後至立法，原判刑最高是2年，97前曾取消，臨立會翻生，係極權政府的統治工具

我地要做係全方位抗爭下去，令兄弟志向不滅

關咩事
睇佢手上有咩證據啫
有啲位有急救牌有得拗下

柒婆話係就係㗎啦
記唔記得個日電視講話

仲有句手足

好撚好笑？抗爭到今日你仲要問 好明顯啦

...戇鳩

手足應該考慮過所有因素
認為認罪係最有利

有無需要籌集安家費俾佢？

就係有呢班手足入去坐你今日先至仲可以企係度鳩吠 坐嘅唔係你 梗係咁講 咁鍾意催眠自己嘅

咁你又為場運動做過啲咩

鬥黃開始

唔認就10年 認就4年 你代佢受？你代佢出錢請律師？

冇用㗎呢度啲人 習慣咗話人5毛就block㗎喇, 我啱啱上面嗰句都比人block咗啦, 不過我真係唔在乎, 因為連登而家已經變咗質, 唔係好似初初嗰陣時嗰總動員同埋氣氛，萬事有商有量，而家連衛兵當道， 好快會變鄉土咁樣㗎啦

點解政府做錯事要年輕人承擔
逃犯條例巳撤回 即係林鄭巳承認錯誤
咁走出黎指出你呢個政府錯誤的人
點解要承受呢啲苦、天理何在？
香港人可以唔反抗到底咩？

根本係柒婆同黑警搞出嚟 !

成個制度腐敗，不公不義 !

正苦同獻世派一定要個個死全家 !

網上講就易

比人水左出去送個班就真係自己受

須要就出聲，一定全力支持

612逆民意想過條例 暴政開槍打人民 告人民暴動
暴政今日依然咩事都冇 點解仲有人想係香港住 係咪被虐狂

天理？

係唔係要做過乜嘢都話你知畀你審核先至可以回覆？

人地晌區院審

仲可以嗌三萬thx同黑警死全家

死得啦今次 一開先例之後嘅案就好多藉口俾佢地繼續判暴動

612暴咩動？

他透露認罪是經過細閱證據後決定的

代表唔駛做

難聽講句 第一單一黎認左後面果啲多得你唔少
首先法庭已經唔洗爭論612係咪一場破壞社會安寧嘅集會

唔好咁天真啦
天理

區院最高判7年，港共唔敢放上有陪審員的庭

上面仲有人話有急救牌就有得拗 真係同佢講野都覺得晒時間

玩完
認左就真係定性左暴動
違反五大訴求

拗都唔拗 仲要係612呢一日
後面果d仲「激」既入硬

陪審團係最後把關
咁都要上到高院先得架
法治未死撚出黎講兩句

或者一句好撚嬲

其實唔應該認，害死其他手足

認左就4年

唔認可能坐0年

點解零成本冇風險既抗爭唔做
簽完等美國出手就得
係要等下姐

呢到好多人連區院無陪審團都唔知道

手足行得出黎前線打狗已經好好
比一班冷氣軍師更有承擔
應該係考慮過後先揀認罪

應然層面上當然唔認
但要考慮番被告嘅心理狀況 要搞到上高院/終院需要一段頗長嘅時間 到最尾分分鐘倒蝕幾年

+1 感謝手足
鬥黃撚收皮啦

佢睇過證據之後先決定..

咁你咪唔好撚抗爭囉
你走可以走得去邊??
你都係要硬食㗎啦

先22歲

零成本
又可以玩野
點解唔做?
瓦全去左外國了
你呢?

暫時睇全部手足上庭都唔會需要到陪審員， 都係裁判官就定罪判刑

屌你啦 老燒都移民台灣啦

推

話又開先例累手足果啲
到底有冇打過官司/身邊人打過官司
長期心理折磨+哂一大筆錢 到頭來得個桔
不如痛痛快快坐左佢 啲錢留返做安家費
手足願意留抗爭基金既錢比其他人用 根本就好撚偉大 都唔知你地嘈乜鳩
又話法治已死 之前鄭立屌公民黨 屌612基金拎哂嚟打官司 你地好撚認同喎？
而家有手足行呢一步 又係度屌屌屌 可否思考下先出聲

好過林鄭同黑警呢d仆街啦

sorry
我唔知自己夠唔夠格稱自己為你手足。
但我會盡力做自己可以做既野。 唔會比個抗爭就咁完。
我地要加油

多謝手足付出 認唔認都尊重 問題係條惡法個垃圾港共

嗰位位巴打明顯曲緊

其實無關係
因為最主要係睇個人行為同當時現場情況
加上案例係2016一早開咗

其實唔撚使再講乜撚累其他手足累其他案
根撚本唔關事
咪撚係到9up, 人地而家要受2,3碌 , 咪撚再係到屈d罪名比佢
了解下法律程序先好唔好

手足對唔住

中間嗰段認同，但其實上面都冇屌佢，只係擔心佢嘅決定影響到其他手足姐

掙扎

........暴動都認

如果佢不認罪，就不是暴動罪。

唉 手足

我一直都好憎林鄭就係咁解
點解69和平遊行佢唔聽
迫後生仔係612做出佢所謂嘅暴動
佢先肯暫緩
陷害後生仔
要後生仔賠上前途同生命
林鄭呢個人真係好陰毒 想一班後生仔死

其實係會 因為事實上被告人已經承認左所有控罪元素 即612是一場未經同意且已破壞社會安寧的集結 根據援引案例嘅原則 往後法庭都會將612當成暴動處理 只有上級法院先可以推翻呢個定義

紅官理得你咩 唔認十年認就少一半 龍門任佢搬

講野自相矛盾 前後口供不一 絲毫歉意都無
果然係活係現實 同某777嘅性格有幾分相似

唔好誤會
你唔單止係唱淡撚
你係加害者
平庸之惡有冇聽過
滿手鮮血仲喺度自我催眠
好清醒wow

補充番 無意指摘手足認罪有錯 只係指出事實

係，我都淨係簽聯署

我明手足唔想坐咁耐

但認咗罪五大訴求中取消暴動定性仲點做？

講好嬲後面加返幾個連豬icon

頂住丫
一定可以救你出黎

食黃店 食窮班狗

你去？

有承擔係好
但唔係令到手足唔會被捉/捉到告唔入先係正路咩？

Tvb任？文宣？支持黃圈？損錢？
冇做既話屌你老母呀問問問

又一個空ac

幫襯黃店

有紅官

邊撚度犯法
係撚暴動

係正義

點解

咁佢又認？ 你意思即係手足on9?

唔認就6年起跳，區域法院最高可以判7年
加上佢自己認過非法集結，要甩身好難

咁你又做咗啲乜？你只係送更多年青嘅後生嘅入去，而家已經去到十四，五歲，你仲想送幾多後生嘅入去？ 與其話我滿手鮮血，不如你問下你哋食人血饅頭仲可以食幾耐

巴打睇路，一陣又被人屌放負

本身好似係因為區院法庭唔夠位
所以先無設立陪審團

想課金

大多數所謂黃絲可以付出既比盡只係金錢，比左錢就當做左野，唔好叫佢地攞把刀上街，打人都唔敢

巴打快啲走 呢度我頂住 啱啱先俾人入我係空ac

唔少人都慷他人之慨

人地就幾個月同律師 親人諗清諗楚 覺得認好過唔認
我地就睇到新聞就問佢點解要認
佢地受既苦同壓力真係唔係外人所想像到
但就一句「點解要認」批判佢地

巴打快啲走，我都幫手頂

D暴動罪排到而家先開始審....黑警好齊料砌

真話係最撚難聽

咁有案例同無案例總有少少分別嘅 咪多個理由俾佢地判

612果陣仲係和理非主導
根本大部份時間係捱打

屌你老母死全家

辛苦啦 手足

屋企人食唔食沙律

無得唔認啦
全世界都知香港有暴動

假象嚟 連衛兵話走唔到㗎 無地方可以去

但有班人永遠都唔承應自己既懦弱，仲屌番人轉頭

擺明唔係屌手足係屌緊法庭

你傻撚左？

邊忽暴動

暴乜撚動

磚都係得幾粒 暴佢老母動

依個五毛又幾好笑
講到好似連登仔個個做官 負責判人入去咁？
搞清楚少少啦 係個政權親手送班後生仔入去

啊 我認同啊 我同你一樣係滿手鮮血
不過我敢認bo 你呢？

永久封鎖 with thanks

香港人要掙扎
自己首先認命放棄, 最佳例子

赤裸裸嘅政治打壓 大把位港共解釋唔到 今時今日仲係藍絲一係無follow開無跟貼 再直白啲一係就真係弱智

你係咪中年巴打嚟講嘢有啲中年人影子

暴乜嘢動 612唔係暴動

感謝付出， 手足以後輕言放棄就係契弟

真係好嬲好嬲

如果出現=暴動 當日掉磚藍絲無人被捕.

當事人一定同律師睇哂證據分析哂先認
如果入硬你 你唔認 到時會判多好幾碌

用6年嚟搏4年
而且佢係睇晒啲證據先決定
我哋講就梗係輕鬆 到真係要自己面對係另一回事

都唔知講咩好

唔認都難咗啦 當下情況能屈能伸先係最高境界 暴動定性都唔會因為佢唔認而自動取消 根本呢個暴動名號係正苦自己安落去 手足當然要揀個最折衷嘅做法 無計
既然佢認咗 取消暴動定性要點做就再唔係入面嘅手足諗 係要出面仲安安樂樂坐係度嘅人一齊諗 繼續做好要做嘅嘢

唔係法律撚但唔認同
認暴動罪唔等如定義成個 612 係暴動

上面都有人話暴動入罪門濫好低
只要證明到有共同目的參與非法集結+破壞社會安寧已經入到
義士話睇過晒證據
共同目的+非法集結實無得走
而嗰陣時仲未流行 black bloc
所以應該有片影到義士有參與擲磚/打狗等破壞社會安寧嘅行為，所以根本無得打

P牌5毛死撚開la,帶風向話手足自私

你啱 隔離post討論岳巴開審一樣有呢啲弱智屈我毛

做咩認罪

又浪費左一個acc

邊有咁理想 依家情況好多時都要手足兩舊屎揀一舊 已經好難揀

屌你老母林鄭仲話612唔係暴動

體諒

俾班畜狗打返轉頭都可以話暴動，真係唔知講咩好

無人當過佢係condom呀 屌你老母

藍絲又然

又話暴動入罪門檻好高嘅咁究竟邊樣先係真

認罪有冇得上高院上訴刑期？好似天琦案咁，分分鐘隔離條街又入埋佢度

龍門搬撚到佢老母臭閪都唔認得

咪就係....
砍人都可以係因為被受影響
612更加係
林鄭必須為社會動盪附上所有責任

為左認罪減刑，害L死其他手足

香港人要抗爭到底
繼續發聲 全世界既人見到
手足不是condom

你係屋企食住花就梗係可以咁講
人地同律師傾晒
如果根本打唔贏既 認左又減三份一

斷正入硬罪，係咪都暴動，你代佢坐？

屌你老母最撚憎你呢啲撚樣

因為手足自己同黑警認左非法集結，咁已經好難搞

加上之前有共同犯罪案例，簡單黎講唔需要證明佢有份衝擊，都可以入到暴動罪名

咁你應該諗下點解你地上一代唔出黎抗爭要我地呢代人呢代後生仔出黎犧牲

仲有twitter日任、方向報任

乜撚都未做過就串鳩人講好嬲好嬲就最撚叻

無人理架啦，最緊要係食黃店搞黃圈35+

今日去左排龍門進貢未？未就即係唔夠黃係共諜對唔住手足

斬人斬到人就死都唔洗坐4年

法治係咪笑話黎

屌你班仆街 好心調整下心態啦
假如手足屋企人睇到大家講既野會點諗

好過係度鬧鬧鬧
倒不如真係去法庭聲援
做Twitter 任務 tvb戰線 貼紙師
讀緊書果d 努力讀書 考好dse
每個人都有崗位

天佑義民

攬炒

你連認自己係5毛都唔敢啦傻鳩

手足take care

五毛出哂黎

612好明顯係黑警單方面暴動啊

暴政之下 你出街都當暴動嫁啦
火魔比人捉到正當恐怖分子拉返大陸恐正也刑嫁啦
林鄭條撚屌玩撚曬

認就4年唔認仲有得打

最深遠係開先例612就係暴動, 往後徹回暴動定義機會係0, 黑警當日用嘅過份武力同行為都冇得再追究

人地律師覺得無得打，係咪都要頂硬上？ 講緊差三份一刑期。

重點係，當初777都話無講過612係暴動，但又如何？根本法庭唔會理你政府點定性件事

都唔知佢有冇睇內容手足唔小心自認左非法集結
情況好不利，好大機會係你拖幾年上終院之後，再由下任保守派處理，判你坐8-10年仲慘
高院有陪審都唔一定冇事，對家係香港都有3成人口，即係點都有機會抽中大比數係佢地自己人，而且上高院個刑期上限仲高，冇把握真係同賭大細差唔多

繼續抗爭

又自我安慰

:(((((((

做咩要認罪...
唉
其他人多得佢唔少

累撚死人

嘩 屌 大局為重撚

唉............

Who knows?
Mayb popo. Maybe ....

Everyone should have critical thinking, and be responsible for own decisions and consequence! Better understand the reasons , purpose, and risks for each action! Without a big reason,easy to give up in anything !

真正推翻政權先有用
唔好講咩手足為35+增加彈藥
簡直難聽過粗口

法治已死
佢要入你根本唔需要證據

區院只係審到最高坐7年嘅案
暴動最高坐10年
所以唔認罪嘅話應該會pass去高院

21-25歲 係好黃金既年齡
thank you and wish you all good luck

你拿拿臨出去火魔
畀人拉咗唔認再打咪得
香港靠你喇

袋鼠法庭都好信，傻仔嚟
「雖然認罪，但案情嚴重，判刑時已考慮各項因素，判刑要對社會有阻嚇力」，一個月都冇得減
我都幫佢諗埋對白

依家係會拖累埋當日其他被捕人士
遲啲爆眼通識老師又會告暴動

控方有大條道理 當日同一地方發生案情
而有人認罪 其他人都有相同罪行可能性

要真正面對既實情係,武勇去到一個樽頸位,好難可以好似魚革咁偷雞。人地有晒部署加full gear 怕你同佢打? 一群無策略, 無裝備, 無受過訓練既武力, 真係足以同政權武裝份子正面強碰? 呢種單一行為, 可以點樣構成其他連鎖反應? 你期望一班勇武一路打, 打低晒所有敵人, 然後中共投降? 除非想沉迷係"浪漫抗爭", 如果唔係都好難想像有咩原因會覺得單純"打人"/ "攞刀" 會可以對抗政權。

手足用勇武方法喚醒左大眾, 但大眾唔需要做翻同手足一樣既野先叫對得住手足。現代武裝之下, 黃色經濟圈對政權既威力一定大過"打人" 或者"攞把刀"出去。"黃色勢力"唔壯大, 香港人根本連討價還價既本錢都無。你諗下香港主要經濟命脈俾紅色資本掌握左, 你儲一蚊, 佢賺十蚊,所以之前其實係一個困局。基本民生資源接近無得選擇, 剩係出去買個麵包, 你都好大機會係俾緊錢紅色資本。除非你唔生存, 否則你一路抗爭, 其實都一路座大緊紅色勢力。

所以, 後來先有人諗出"攬炒"既概念, 想由經濟傷佢命脈。可惜, 到頭黎,好多時都無奈發展成自炒, 之後人地完好無缺。唔似6-70年代,人地唔需要依賴單一市場, 家陣人地個底咁厚; 你死曬之後,佢重新開始都仲得。因為先天條件差異太大, 黃色勢力根本唔夠議價空間。而黃圈可以講係攬炒進化版, 就係將紅色同黃色利益脫勾。當然,黃圈仲只係一個理念, 執行上仲有好多缺憾, 但咪大家一齊優化佢囉。呢一樣野有可能成為破局關鍵,何樂而不為? 和理非係抗爭路上, 一路進化緊, 只不過唔係以最原始既方式出現係你面前姐。

再者,如果個個都要出去"打人", 停止經濟活動先叫抗爭, 咁邊度有資源持續運動? 你想班人出去打幾日就打低個政權? 唔洗補給飲食同消耗品? 幾次大形對峙如果無左"剩係俾錢既黃絲"提供資源(一箱箱醫療用品,水, 杯麵, 口罩), 你估武勇前線頂得幾耐? 係理大守衛戰入面, 你覺得係第二日,多一個人係理工三罷緊要, 定係多一個人係外面搵十皮資源翻黎緊要? 做好自己本份, 唔係個個做同你一樣既task 先叫做緊野既。武勇係重要, 但唔係剩係武勇就足夠囉。呢個亦係點解政權咁怕和勇合一。

唔關事㗎
暴動唔係講緊嗰一日
係講緊你做緊嘅行為

Case by case架 同埋區院係做唔到案例

點解認暴動

本身紅官都係亂9咁判
無影響

就係關事
起訴潛在犯罪人士
就係律政司既責任

爆眼老師有咩控罪
法庭法官決定
而呢單案就係一個暴動既定性

唔一定架 高院有陪審團佢未必著數
所以有機會7年之內刑期 袋左先

感謝手足 你付出咗好多

香港人有潔癖
承認自己滿手鮮血都唔敢

呢度真係盡顯人性光輝
連被捕手足認罪都要畀人批鬥
做condom做到榨乾最後一滴血先滿足到班痴線左膠

點定性係法庭判
由佢控告暴動果下已經定性左
手足認唔認罪跟本唔會影響到點定性612

跟本好撚多野做
我都想想三日完成革命，但跟本冇可能。
除左低頭默默做，再等遊行，別冇他選。

所以都係個句 班好嬲撚去死啦 屌你老母臭化閪

感激不盡

留名睇打你臉
遲啲律政司起訴書就用呢單案做引導
起訴612當日所有被捕人士

仲有健仔同1111義士， 比狗射槍殺仲要坐監

區域法院

暴動要睇共同目的架 你係現場都未必告到
同埋一個人認罪點樣影響哂所有人 魚革個陣都認左罪啦 咪又係有人打甩左

感謝手足
錯嘅唔係你地每個人

你又知我冇出嚟？做咗嘢唔使周圍話畀人知嘅！

條友9up抹黑手足
跟本係五毛黎

咁你又人問做左啲咩

唔會！已經排咗喺區院審就唔會上高院，認唔認罪都係區院，審理上訴就會去高院

人生於世上有幾個知己
多少友誼能長存

思路清晰難得喺連登有一個思路咁清晰嘅講出要點，抵讚

傳說中既鍵盤軍師 睇下佢係網上面既態度既堅決
幾惡 幾有性格

上連登，膜認真，你唔係第一日上呀？一唔啱聽就五毛架啦，習慣咗喇

斬人入ICU坐3年仲有得比狗官讚

最少四年

Show blocked user

點解認

坐多3份1
廿歲出頭人生最黃金果十年隨時無左
係咪你代佢受先？

唔止連登
實際情況都真係咁

831冇死過人呀
法治未死丫

condom咪condom囉
承認嘅勇氣都冇

支持手足，死都唔好認！
唔係坐到仆街，最多我地比錢打官司！

屌你老母戇鳩仔以為自己係大律師

傻仔 人講你又講 你係咪弱智
咪即管睇下佢判詞會唔會提及囉 16年魚革嗰陣控方都攞越南難民暴動案做量刑參考 呢單新鮮滾熱辣你咪即管放長雙眼

計手足都同法庭認612係暴動咁612之後果啲多得你唔小

牙朗同小花最後一次睇唔到

樂觀啲睇

經歷多左

坐監令人生更精彩

弱智仔你講咁多嗲係咪大律師先
愚民就自己縮返入你老母個臭閪啦